日本傳 2030 年代中期禁售「純汽油車」新車

為了實現 2050 年達到「碳中和（carbon neutral，指實現淨碳足跡為零）」的目標，日本政府計劃大幅縮減來自汽車的 CO2 排放量，計劃在 2030 年代中期禁售「純汽油車」新車，將新車銷售全數變更為電動車（EV）、油電混合車（HV）、插電式油電混合車（PHV）和燃料電池車（FCV）等電動化車款。

日本媒體 3 日報導，日本經濟產業省正進行評估，計劃在 2030 年代中期（2035 年左右）禁售「純汽油車」新車、將日本新車銷售全數變更為 EV、HV 等電動化車款。經產省將在 12 月 10 日找來專家、汽車業界關係人士開會，並會在該會議上表明上述禁售「純汽油車」的目標。日本政府目前所揭示的目標是要在 2030 年將電動化車款占新車銷售量比重提高至 50-70%。

為了實現日本政府所定下的 2050 年達到「碳中和」的目標、有必要大幅縮減來自汽車的 CO2 排放量。2018 年度日本 CO2 排放量中，汽車占比重為 16%。

據經產省指出，2019 年日本國內乘用車新車銷售量為 430 萬台，其中約 6 成為汽油車、柴油車，電動化車款占比重約 4 成，其中大半為 HV，環保性能更高的 PHV、EV、FCV 占比重皆不到 1%。

共同通信 11 月 30 日報導，為了促進減碳，日本政府計劃在 2030 年將 EV、FCV 等環保車市場規模擴增至 100 萬台，將達現行的 20 倍以上水準。

Nio tesla 升爆

法拉利

法拉利都要用比牙迪引擎

Sony 電動車

豐田/本田唔轉型??

豐田混能好勁架

若干年後嘅香港人：正，燃油車個價炒起到仆街，又執返一筆

日本主力混能車

而家90s JDM部部都炒咁濟

新能源汽車革命

咁會令日廠認真轉型
對TESLA不利

唔使擔心，佢已經有混能車

依家先轉追唔追到tesla啊，就算係都十年八年後既事

日本行氫氣車

Nio xpev 上呀

氫燃料電池姐

炒返起嗰下好嘢

唔好睇少日本仔嘅態度

豐田差唔多all in氫能車咁滯

同Tesla 唔同技術
入氫氣經白金膜產生電同水
俾Tesla 更優勝， 因為唔洗充電同電磁有毒問題

唔好講笑
好早期佢地有搞過

第時d加油站會轉晒做咩

點打入中平價市場黎講
日本仔80年代點起定好多
好多tesla撚應該未出世

Hydrogen 個問題係 邊到有油站比你入氫？ hydrogen 個storage好煩

日本都推咗混合一段時間
啲大廠都有混合嘅產品線
如果純電冇再突破性啲嘅發展
日本政府嘅呢個政策加埋日本現有技術（再plus研發態度）
會好難競爭

80年代果堆家電點起家搞到老美

加氣站可能要投資
好似石油氣加氣站咁
但對於日本來講係非常好，
因為氫氣基本上可以重海水中提煉，
只要日本運用核能電力提煉氫氣，
基本上可以解決日本沒有石油的問題

而且副產物非常之乾淨

準備出！u tube有

Honda 出咗架ev 賣30萬，仲廢過ZOE

fuel cell efficiency 好差

$NKLA

一早用緊HYBRID

90s JDM 先係日本車
一去不返喇

因為美國終於可以import

等睇Yamaha搞電動車

bye vtec

天賦樹又生多一枝幹出嚟

叉電站

消息指我2030年發達

香港都炒

豐田點解唔出埋ev?

因為無錢賺
ev科技咁低佢隨時出得

tsla is a joke?

你覺得tsla有錢賺？佢正數係因為賣carbon credit

汽缸氫脆化
氫氣外洩

幾多安全性問題未解決 仲有根本唔energy efficient, 電解要用大量電, 之後又轉化返做電
有冇睇過下隻NKLA 同HYLN

好鍾意混能
終有一日比純電搞死